10月13日PopCorn商場案 官:辯方應考慮取法律意見，考慮警員是否有濫用暴力

上文提要:
10月13日PopCorn商場案 官:法庭不會接受造成如此嚴重傷勢的拘捕行為 控方需向法庭提供解釋

#觀塘裁判法院第一庭
#徐綺薇主任裁判官
#1013將軍澳
#判刑

1519 開庭

D1 關(57)
控罪: 阻撓在正當執行職務的警員

辯方提及片段，86頁的傷勢報告。辯方事務律師曾將無關案件傷勢相片呈堂，辯方大律師致歉。控方確認D1傷勢。而警方不知悉縫針及手術等，控方稱D1當時對值日官投訴被警察嘔打。法官強調因為有片段，大家睇片相信心裡都會明白，控方不同意辯方傷勢報告。

1524 播片
法官提及控方及辯方立場，控方認為D1掙扎造成骨折，辯方認為是警員濫暴。

1529 法官形容辯方案情，是警員從後箍頸，再將其撻落地。控方稱為隔開，法官質問摔低都是隔開？法官再強調自己從片中看到的情況，控方同意摔低。法官稱看不到被告有任何掙扎下，則被警員摔低及控制。控方提及被告想逃離。法官指示再播片段及暫信摔低造成骨折是有可能性。

法官質問警員猛力摔低D1原因，控方未能回答。法官指示慢鏡重播，並要求控方解釋。控方指需要另一段片，才有較完整版本。控方從片中指出D1手臂並無撕裂，全堂笑。

1537 播第二段片
法官仍然相信D1是被控制，而是在被控制中被摔低，亦看不到有想逃離的跡象。法官重提控方始前從無指控D1想逃走，法官認為控方有責任交待案情，現在才提及D1想逃離現場，是控方問題。法官指控方案情矛盾，不能現時才指D1想逃離，控方表示同意及知道。

法官問控方是否仍堅持D1掙扎造成骨折，控方指交由法官閣下判斷。法官重提醫院縫針及加釘等事實，控方同意。法官問辯方補充，辯方指D1已經受到應得，或超越應得的懲罰。

1550 法官稱考慮辯方輕判，求情信內容，及得知案發經過。求情信內容稱過去三十多年，被告是中港貨車司機，是用自己努力養家。求情信指自己因傷勢帶來苦楚，年紀大，康復程度導致無收入，亦要供車。被告說明自己後悔行為，一時情急衝入人群只想扶起跌低的青年。求情信指自己令八十多歲父母，家人擔心。

1552 法官指簡單而言，被告阻礙警員拘捕。因為影片關係，法官始知道案發經過。法官接納被告只是路過，不認識跌低青年，沒有證據指被告有叫囂。被告只是有提及「唔好拉啲後生仔」，非有預謀，非因個人利益犯事。法官認為辯方提供的影片，是控方案情完全沒有提及，包括當時警力。不爭的事實是，D1有衝向青年處。法官重提看到的事實為被告遭警員箍頸及摔低。法官認為被告手無串鐵，提及警員形容被告為搶犯，法官認為是與事實不符，而事件更無警員受傷。

法官接納辯方說法，法官認為被告沒有做任何事情，被告右方警員突然無故箍頸及摔低，由於被告是左方跌到，相信是警員造成骨折。法官重提傷勢，及影響工作，認為已付出沉重代價。法官考慮被告認罪，57歲，及沒有刑事紀錄。因被告無預謀，無警員受傷，阻撓為短暫，考慮案件特殊背景及被告代價。法官認同被告已收到超出應得的刑罰，考慮身體上未能適合社會服務令。

判：罪款5000元

同時，法官指辯方應考慮取法律意見，考慮警員是否有濫用暴力的證據。

推

有又點？
去監警會投訴？

法官咁講
會否令市民憎恨警察
已經犯左國安法？

唔使告返班狗？

起碼民事索償

使人好憎政權

拉得

清泉既 正確判案做法

私人提控，我夾錢

裁判官開到聲叫辯方考慮取法律意見，最起碼會民事索償
Btw而家係認咗罪但裁判官覺得唔簡單先重組案情得出有機會有濫用暴力先輕判
其實如果手足唔認罪，會唔會到最尾會罪名不成立

留名

57歲
商場硬地~
被告遭警員箍頸及摔低

咁仲叫最低武力咩~!?隨時搞出人命~

終於有句人話 成年啦

有阻撓到技術上好難判不成立

準備被退休了

此法官令本人面對警察時感到不安

制裁既力量

有無片睇點撻？？

以往案犯呢d雞皮蒜皮既事
好多都直接認罪再求情話無心之失,一時衝動之類
輕罰幾千蚊就算,無謂晒錢同時間打官司
反正唔再犯就冇案底

官大人

X2

暗你老母，國安法下，只有明黃同明藍

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 BNO準備開通
永久離港 和你提清MPF

偽中立就有,2020年仲信有司法

聽日仲有冇得返工

咁都要罰錢?

用制裁法案瞄汁準司法人員

薇姐 水菜麗 林希維 謝沈智慧

明明只係正常判案
睇撚到眼濕濕

多數撒控加守行為

法官質問警員猛力摔低D1原因，控方未能回答。法官指示慢鏡重播，並要求控方解釋。控方指需要另一段片，才有較完整版本。控方從片中指出D1手臂並無撕裂，全堂笑。

行之有效嘅法定機制

眾籌私人刑事檢控啦

應該笑控方9up

幾多錯別字

難得嘅黃官
紅嗰班第一句就屈左係掙扎先比人”制服”以致骨折

Push

屌你 累死人呀

直播員臨急臨忙打,可以體諒

仲未見過沈智慧判政治案

佢負責家事法庭,唔會handle 呢D案

你估對家唔知邊幾個官公正咩 全部判決判詞都係公開資料，喺度講有咩問題

人地舊年八月已經離開家事庭 坐正做區院官

拉得 十年

依位法官肯定唔會加入國安案件果批法官了

呢啲案點會比佢審

你啱,啱啱check 番見到

推 國際戰線 全民配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司
舉報熱線:

裁判官來講 徐綺薇真係寬仁到盡
成日自簽守行為免案底放手足一條生路，情節唔嚴重嘅都肯輕判

國安法法官佢一定無份做
但希望佢繼續坐守觀裁 守護殘存嘅法治碎片

根本就係 睇片就知道有冇撕裂

佢講得好白叫你地告反條友等佢做野

希望有私人檢控

情節唔嚴重給予更生機會本應個精神就係咁,只不過有部分法官完全破壞晒

行公義 好憐憫

認左罪都一定要睇案情 唔係點知判幾多？

同時，法官指辯方應考慮取法律意見，考慮警員是否有濫用暴力的證據。

推推推推推

唔知幾多單先預到一個正常既官，但都要判罰
。仲要律政司好可能上訴，仲要一定有人指指點點咁施壓。只有香港光復先有機會解決問題

俾晒機會私人檢控
拎住呢份法庭紀錄律政司仲介入撒控就係同法庭反面

私人檢控

其實最主要係睇手足會唔會想攪落去
特別佢已經57歲,屋企有個80歲老母
好多時手足比原先單案攪到精神崩崩地
完左就想算數,唔想再煩

民事定刑事
刑事大波華肯定接手

林子勤 李志豪 錢禮 高偉雄 葉啟亮

不推文回覆

突然D良心發現, 有D驚

想問下有冇片
班黑狗

真係制裁近啦

你指制裁個官?

57歲比啲狗搞撚到骨折手尾都幾長
屌哂你啲閪狗老母 仲要比假口供 想屈鳩人 屌你老母

呢個官今晚要走啦.......

法官咁正面！？有無前科？

差佬濫用暴力，都係犯法...
但係佢係警察...

d官驚喇咩

呢d先係官

而黑警繼續冇後果
不過咩都要做

應該立即私人提告 話不合法武力 要求賠償 道歉

律政司即刻出手

全民紅絲 全面推動 紅色經濟圈
學習強國
學習近平新時代中國特色社會主義思想 的話推薦以下的apps
好好學習 天天向上GoodGoodStudy DayDayUp
我愛學習 學習使我快樂
學而時習之 不亦悅乎
舉旗舉紅旗 唱歌唱紅歌
心是紅der 血是紅der 人更是紅der
正能量滿滿der 比心❤️❤️❤️